我係被捕者一員。以下係我自己被捕經驗所得

0）被捕後，保持冷靜，盡可能對黑警保持禮貌合作，畢竟已經衰咗，入到去差館係對家地頭，君子不立危牆之下

1）每次出戰，即使和理非都好，隨身攜帶一張紙，上面寫有：

A)律師電話（被捉入差館後你鐘意打俾幾多個律師都得）

B)親朋電話（喺差館裡面只會俾你打俾一個親朋，但你可以叫律師幫你通知N個親朋）

C)如果你有外國國籍，你所屬國家的駐港領事館電話（BNO暫時理論上英國領事館都係幫唔到手，但你應該照打，依家局勢急速變化，從英國準備派BC俾BNO嚟睇，頗有可能英國會隨時改變政策，無視中英聯合聲明照樣喺香港為BNO提供領事保護）（如果你老豆老母係澳門人，你有葡國護照，照打去葡國領事館）

2）被捕後：

A）問你咩問題都答「無嘢講」「等律師嚟先答」，千萬不要被恐嚇後跪低，一答錯嘢你就萬劫不復
除咗姓名，年齡，地址，身份證號碼呢啲基本資料就應該答好過唔答。因為呢啲太基本嘅料，就算你唔答，佢都一定要查出先可以進行佢哋最基本嘅職務，亦都好容易查出，你唔答會被覺得你太唔合作，會玩9你刁難你，令你中伏犯程序錯誤機會增加

B）無論黑警有冇打你都好，都照講「唔好打我」，越接近被捕時間越要講。因為程序上警員係需要將你講過嘅任何嘢紀錄落口供紙，到上法庭時如果法官陪審團見到口供紙上你講過「唔好打我」，有機會能令佢哋相信你真係俾黑警打過

C)如果有外國國籍的，第一時間要求「我要搵領事館」。班喪家狗一知道你係外國人即淆底，領事館亦都真係有嘢可以幫到你的

3）去到差館後盡快要求去醫院「驗傷」，就算你完全青靚白淨。字眼上要講「驗傷」，我嗰日講「去睇醫生」，到依家都唔知兩個用詞有冇分別，但我懷疑「睇醫生」程序係少過「驗傷」的

優先次序係：
A）打俾律師
B）打俾領事館
C）醫院驗傷

4)要求黑警提供紙筆，要求黑警俾你抄低你自己帶喺身嗰張電話紙。你隨身攜帶嗰張佢哋會沒收放入證物袋，多數唔會俾你全程需要睇時又去攞番個證物袋出嚟睇。抄低咗之後嗰張紙會俾你跟身，但係筆就有需要時先會俾你，喺臭格我直頭用嗰張紙用指甲刻低同倉巴打嘅電話

5）如果黑警對你作出任何刁難，要求佢哋再俾紙筆你，寫低警員編號，大概事發時間同內容。原則係件事會唔會影響審訊公正性。例如佢故意拖延你打俾律師時間，拖延期間威迫利誘你落口供，咁就即係佢哋嘅行為影響咗你有律師陪同下落口供嘅權利，呢啲事件你要紀錄底，上法庭時會呈上當作證供，對你有利

6）每次出戰前讓你信任嘅戰友知道你嘅去向，約定某個時間後仍然未有你行踪，就需要假設你已經被捕。任何人，包括律師，上門去差館搵你時，都需要有你嘅：中英文名及身份證號碼。黑警實會問，如果未能講出呢三項全部資料，黑警有機會又諸多刁難

記住！入到去，心理質素絕對係勝敗關鍵！如果你入到去失去咗求生意志，就會咩都唔記得晒，唔識搵律師，唔知程序，懵盛盛俾晒口供，又講錯嘢，咁嘅話你就含得撚了

好人一生平安

818

辛苦曬

推

多謝你

補充少少

一定要保持冷靜，冷靜好撚重要
放低敵意同情緒
喺你有任何舉動，包括想踎低𢴇返少少嘢都好
都一定要問咗先！唔好比位啲狗兇鳩你

最好可以用腦記到兩三個電話，包括律師、親朋

48可以好難過，所以最好有基本冥想概念
可以幫到自己穩定思緒

唔好比狗挑釁到

重要post

不能只有我看到

我比較想知佢地會點打你 打邊度 有冇性暴力 你所有要求達成到幾多
thx

但都希望當時人講返出黎
係咁強調打電話應該起碼有得打電話?